# Общая структура проекта

На данный момент в проекте всего 3 сущности, которыми нужо управлять: robot1 (сам робот), world (описание мира), supervisor (занимается всем остальным). Каждая из сущностей предоставляет (если это необходимо) "API", через которые behaviour tree управляет всем.

## Управление сущностями

Для работы каждой сущности используется иерархическая структура, состоящая из трех уровней управления: Low Level, High Level и BT API. Уровни могут общаться только между соседними. Общение через один уровень недопустимо.

![diagram](.gitlab/img1_architecture.png)

### Low Level

Аппаратно зависимый уровень, предоставляющий базовый доступ к устройствам.

Description содержит описание основных моделей, таких как игровое поле, стаканчики, маркеры, текстуры для ArUco меток.

При запуске могут использоваться разные наборы драйверов для предоставления схожих возможностей. Например если программа запускается в симуляции, то для управления моторами необходимо запустить драйвер dr_ros_control. Если же запускается реальный робот, то можно использовать, например dr_maxon_base.

Для устранения большей части различий между разными драйверами используется wrappers. Это набор модулей, которые предоставляют общий интерфейс к устройствам, не зависящий от платформы настолько, насколько это возможно. Это последний уровень, на котором программа четко понимает какой драйвер сейчас используется и где конкретно запущена программа. Все остальные уровни такой инфомацией не обладают

### High Level

Эти модули предоставляют высокоуровневый доступ к устройствам. Им уже все равно какие драйвера используются и как конкретно реализован низкоуровневый доступ.

Модули algorithms содержат какие-либо полезные алгоритмы обработки данных. Например поиск стаканчика среди облака точке или анализ данных с разных источников для определения позиции робота.

Модули control ипользуются для определения правил управления и предоставляют высокоуровневый способ управления модулями. Например использование p2p для управления манипулятором, или использование планинга для перемещения робота

Middleware предоставляет доступ к устройствам, которые управляются напрямую и дополнительный контроллер им не нужен. По сути Middleware это namespace, куда мапятся некоторые устройства.

### Behavior tree API

Модули этого уровня формируют "API" для управления сущностю. Последний слой для управления, оперирующий уже большими блоками действий.

Actions это модули для управления сущностю. Используя эти блоки можно заставить сущность выполнять определенные команды. Например есть такие блоки как взять стаканчик, доехать до точки, активировать маяк, спросить куда ехать домой.

Conditions это модули условий, на которые можно ответить да либо нет. Используются для принятия решения. Примеры таких модулей: взят ли стаканчик, возможно ли дотянуться до буйка, если ли рябом враги.
